- 簡介
  - 可以用股票名或代號查詢，結果預設存成 output.csv
    - stock.exe -s 鴻海 新光金
    - stock.exe -s 2317 2888
  - 也可以指定檔案名稱，但副檔名一定要是 csv
    - stock.exe -s 2317 2888 -o 新檔名.csv
  - csv 可以用 Excel 開啟，或是直接匯入 Google 試算表
- 使用步驟
  - 打開 CMD
    - 參考: https://key.chtouch.com/ContentView.aspx?P=2965
  - 輸入指令
    - e.g. stock.exe -s 2317 2888
    - 如果都正常，會自動產生 output.csv
    - 有異常的話會有錯誤訊息，或是打開 stock_eps.log 看
- 原理
  - 透過 isin.twse.com.tw 拿到上市的股票名稱及代碼，並存成 pickle
  - 如果是用股票代號查詢，會直接透過 histock.tw 去找資訊，如果是用股票名稱查詢，會先找到對應的股票代號
  - 把對應資訊以 append 的方式儲存成 .csv 檔，每筆資訊都會以 "股票代號 股票名稱" 當作開頭
- TODO
  - 增加查詢其他資訊
  - 變成 Web API